被質疑放生示威案件 九月起「撤控」須副刑事檢控專員拍板

《星島日報》得悉，律政司刑事檢控專員梁卓然，於本月二日傍晚向刑事檢控科所有同僚發出電郵，表明所有涉及「不提證供起訴，改為簽保守行為」的決定，即日起全部須經由「副刑事檢控專員」的審批。消息指，有部分牽涉示威的案件是證據確鑿，但有部分檢控人員卻「輕易」決定「撤控」，疑「放生黑暴」，相反有部分示威案件的證據並非達到七至八成的定罪機會，卻決定「去馬」，結果令法庭基於「寧縱無枉」的普通法刑事案原則，獲法官判處罪脫。據知，律政司刑事檢控科至今共「撤控」超過一百九十宗涉及反修例示威的管有攻擊性武器，在公眾地方造成阻礙以及襲警等案件。記者：徐曉伊

自去年六月九日反修例示威爆發以來，律政司刑事檢控科為應付此類案件，乃成立「特別職務組」，專責處理「公眾秩序活動」的案件，但由於警方拘捕逾萬名人士，特別職務組應付不暇，部分涉及管有攻擊性武器罪行的個案，卻交給其他組別處理。

多涉反修例示威案件

結果發生「輕易撤控」的情況。根據律政司刑事檢控科資料顯示，專責處理及審視反修例示威案件的「特別職務組」，由副刑事檢控專員楊美琪作統帥，另有高級助理刑事檢控專員周天行及助理刑事檢控專員陳淑儀，高級檢控官及檢控官等十多人協助。

梁卓然發電郵指令

《星島日報》獨家取得有關電郵，該電郵是由律政司刑事檢控科「一哥」梁卓然於本月二日傍晚，向所有刑事檢控科的政府檢控官發出。根據電郵的字面解釋，表面看似梁卓然下達指令，將所有牽涉建議「不提證供起訴，改為簽保守行為」了事的個案，全部須由「副刑事檢控專員」作審批決定，但事實上，由九月二日傍晚起，此類「撤控」的最終「拍板」只須由副刑事檢控專員職級決定便可，而毋須經由刑事檢控科一哥親自落實。

亂咁告咁點先
擺明告唔入都要告
律政司改名做黑政司啦

咁以前係邊個可以批撤控？

藍絲嘈完司法機構後走去嘈律政司？

當見到終審法院首席祭師 都夾住條尾跑走
港共司法部實乘勝追擊 再搞鳩所謂法治
司法崩壞除咗司法部打壓 都要靠班祭師配合嘅

星島同律政司真係好嘢，中大廢到嗰單好似冇發生過咁

上年開始法庭d workload都多左好多
d官都屌律政同黑警鳩拉鳩告，report又唔齊又hea，紅官都判唔入，嘥法庭時間

推
司法獨立只係廢話

繼續係梁卓然
之前有班on9話佢跳船既講兩句

佢似畀人夾 冇得走 做大波驊2.0

直接d炒晒d法官，反正律政師都可以決定到定唔定罪

党報： 党司法同党檢控機關全面合作加強成效， 全面落實貫徹刁xx對特區的全面管治權

的士佬就可以撤控 簽保都唔使

畢慧芬被指拳打女保安 事主庭上否認 控方堅持控告

就係點都要煮死你為止

揮刀？